题目1:马铃薯的原产地是哪个国家或地区？
次数:0A:俄罗斯
 次数:0 B:北美洲
 次数:7 C:中国
 次数:7 D:南美洲
我的选择:C
正确答案:D
题目2:下列属于古代「阿拉伯帝国」首都的是？
次数:0A:伊斯坦布尔
 次数:0 B:利雅得
 次数:5 C:巴格达
 次数:0 D:迦太基
我的选择:C
正确答案:C
题目3:中国大陆地区第二个拥有地铁的城市是？
次数:4A:深圳
 次数:9 B:天津
 次数:4 C:广州
 次数:9 D:上海
我的选择:B
正确答案:B
题目4:太阳系最高山叫做「奥林匹斯山」，它位于哪个星球？
次数:14A:火星
 次数:0 B:土星
 次数:0 C:金星
 次数:0 D:木星
我的选择:A
正确答案:A
题目5:「悬空寺」位于哪座名山？
次数:0A:五台山
 次数:1 B:峨眉山
 次数:9 C:恒山
 次数:0 D:九华山
我的选择:C
正确答案:C
题目1:硝酸是哪种气体溶于水？
次数:1A:二氧化硫
 次数:0 B:二氧化氦
 次数:7 C:二氧化氮
 次数:1 D:二氧化碳
我的选择:C
正确答案:C
题目2:O型血的人能接受哪种血型的献血？
次数:6A:AB型
 次数:11 B:B型
 次数:6 C:A型
 次数:33 D:O型
我的选择:D
正确答案:D
题目3:被称为「西藏的江南」，以八一镇、雅鲁藏布大峡谷等胜地闻名的地区是？
次数:10A:林芝
 次数:1 B:拉萨
 次数:0 C:纳木措
 次数:0 D:日喀则
我的选择:A
正确答案:A
题目4:计算机应用最早的领域是？
次数:3A:数据处理
 次数:1 B:人工智能
 次数:4 C:科学计算
 次数:2 D:过程控制
我的选择:C
正确答案:C
题目5:著名的风景画画家威廉透纳来自哪个国家？
次数:1A:意大利
 次数:6 B:法国
 次数:13 C:英国
 次数:2 D:荷兰
我的选择:C
正确答案:C
题目1:三国时，袁绍麾下著名将领号为「河北四庭柱」下列不是「河北四庭柱」的是？
次数:1A:张郃
 次数:4 B:高览
 次数:0 C:麴义
 次数:7 D:文丑
我的选择:D
正确答案:C
题目2:古代奥运会冠军的奖励是什么？
次数:0A:牛
 次数:0 B:铜矿
 次数:0 C:马
 次数:0 D:羊
我的选择:A
正确答案:D
题目3:直角三角形，底边长为5厘米，高为4厘米，面积为多少平方分米呢？
次数:36A:10
 次数:295 B:1
 次数:0 C:0.1
 次数:0 D:0.01
我的选择:B
正确答案:C
题目4:「山头南郭寺」的下一句是？
次数:0A:水中泉水流
 次数:0 B:寺中坐千佛
 次数:1 C:水号北流泉
 次数:0 D:水号北泉流
我的选择:C
正确答案:C
题目5:古本《庄子》「内篇」共包含几篇内容？
次数:28A:10
 次数:170 B:7
 次数:146 C:9
 次数:196 D:8
我的选择:D
正确答案:B
题目1:「少陵野老」是哪位诗人的称号？
次数:24A:杜甫
 次数:0 B:范仲淹
 次数:0 C:李贺
 次数:8 D:李白
我的选择:A
正确答案:A
题目2:除了《向日葵》，梵高还创作过哪幅以花为主题的名画？
次数:0A:白桦丛
 次数:0 B:第一步
 次数:0 C:鸢尾花
 次数:0 D:睡莲
我的选择:A
正确答案:C
题目3:《百家姓》的创作年代是？
次数:6A:明
 次数:1 B:元
 次数:0 C:唐
 次数:4 D:北宋
我的选择:A
正确答案:D
题目4:魏晋南北朝时期选拔人才的制度是？
次数:5A:察举制
 次数:0 B:摊丁入亩制
 次数:12 C:九品中正制
 次数:4 D:科举制
我的选择:C
正确答案:C
题目5:亚太经合组织第二十五次领导人非正式会议在越南的哪个城市举行？
次数:7A:岘港
 次数:0 B:顺化
 次数:0 C:河内
 次数:0 D:胡志明市
我的选择:A
正确答案:A
题目1:中国现代长篇小说《子夜》是哪位作家的作品？
次数:0A:老舍
 次数:9 B:鲁迅
 次数:0 C:巴金
 次数:0 D:茅盾
我的选择:B
正确答案:D
题目2:以下哪种饮料不含咖啡因？
次数:0A:百事可乐
 次数:0 B:可口可乐
 次数:0 C:红牛
 次数:0 D:雪碧
我的选择:A
正确答案:D
题目3:《红楼梦》中，贾宝玉、贾迎春等人组结的诗社最开始叫？
次数:0A:神社
 次数:7 B:海棠社
 次数:0 C:青年旅社
 次数:0 D:七枷社
我的选择:B
正确答案:B
题目4:《资治通鉴》全文共多少卷？
次数:0A:189卷
 次数:0 B:365卷
 次数:0 C:158卷
 次数:8 D:294卷
我的选择:D
正确答案:D
题目5:澳大利亚布里斯班市的市花是什么？
次数:0A:蓝楹花
 次数:0 B:玫瑰花
 次数:0 C:水仙花
 次数:0 D:紫荆花
我的选择:A
正确答案:A
题目1:三国时期的三大战役不包括？
次数:0A:汉中之战
 次数:15 B:官渡之战
 次数:9 C:赤壁之战
 次数:8 D:夷陵之战
我的选择:B
题目2:哪位哲学家认为「人是政治的动物」？
次数:0A:苏格拉底
 次数:0 B:柏拉图
 次数:0 C:毕德哥拉斯
 次数:7 D:亚里士多德
我的选择:D
题目3:在中国「茶寿」是多少岁老人的雅称？
次数:0A:98岁
 次数:0 B:106岁
 次数:4 C:88岁
 次数:4 D:108岁
我的选择:C
题目4:汉武帝传位于小儿子刘弗陵，原废太子谁因为“蛊惑之乱”，举兵败后自杀
次数:0A:刘髆
 次数:4 B:刘据
 次数:4 C:刘闳
 次数:1 D:刘胥
我的选择:B
题目5:「蟠龙菜」属于湖北省哪个城市的名菜佳肴?
次数:0A:襄阳
 次数:10 B:钟祥
 次数:0 C:孝感
 次数:0 D:武汉
我的选择:B
题目1:下列不属于西安名胜古迹的是？
次数:12A:兵马俑
 次数:3 B:小雁塔
 次数:3 C:大雁塔
 次数:2 D:法门寺
我的选择:A
题目2:在明清老公是什么人的称呼？
次数:3A:父亲
 次数:7 B:太监
 次数:0 C:义父
 次数:6 D:丈夫
我的选择:B
题目3:北洋时期被称为「贿选大总统」的是？
次数:4A:黎元洪
 次数:6 B:曹锟
 次数:3 C:冯国璋
 次数:0 D:段祺瑞
我的选择:B
题目4:长篇小说《洛丽塔》的作者是？
次数:8A:纳博科夫
 次数:0 B:契科夫
 次数:0 C:亨格博
 次数:0 D:马尔克斯
我的选择:A
题目5:中国「陶都」指哪座城市？
次数:3A:景德镇
 次数:17 B:宜兴
 次数:0 C:南昌
 次数:0 D:淄博
我的选择:B
题目1:「紫气东来」这一典故，出自哪位人物？
次数:0A:孔子
 次数:0 B:孟子
 次数:8 C:老子
 次数:0 D:庄子
我的选择:C
题目2:歌手泰勒·斯威夫特出生在哪年？
次数:0A:1988
 次数:0 B:1990
 次数:0 C:1987
 次数:7 D:1989
我的选择:D
题目3:三国时期曹操长子的名字是？
次数:8A:曹丕
 次数:6 B:曹植
 次数:5 C:曹冲
 次数:16 D:曹昂
我的选择:D
题目4:下面哪部作品是现实主义画家米勒创作的？
次数:1A:晚钟
 次数:0 B:红色和谐
 次数:0 C:舞蹈
 次数:0 D:梅花萨之筏
我的选择:A
题目5:《小小大星球》是哪个游戏公司的作品？
次数:0A:微软
 次数:1 B:世嘉
 次数:1 C:任天堂
 次数:4 D:索尼
我的选择:D
题目1:下列哪种疾病不是由病毒造成的？
次数:0A:霍乱
 次数:4 B:乙肝
 次数:7 C:艾滋
 次数:1 D:水痘
我的选择:C
题目2:世界杯足球赛的历史上，获得第一届赛事冠军的是哪只足球队？
次数:17A:巴西
 次数:9 B:乌拉圭
 次数:4 C:法国
 次数:7 D:意大利
我的选择:A
题目3:《星球大战》系列的导演是？
次数:2A:乔治卢卡斯
 次数:0 B:诺兰
 次数:0 C:卡梅隆
 次数:0 D:吕克贝松
我的选择:A
题目4:NBA中，下面哪支球队不属于西南赛区？
次数:4A:达拉斯小牛
 次数:3 B:新奥尔良鹈鹕
 次数:1 C:萨克拉门托国王
 次数:5 D:孟菲斯灰熊
我的选择:D
题目5:篮球运动中，标准篮筐高度是？
次数:0A:3.10米
 次数:0 B:3.0米
 次数:14 C:3.05米
 次数:0 D:3.15米
我的选择:C
题目1:建筑理论中的多米诺系统是谁提出的？
次数:2A:柯布西耶
 次数:0 B:扎哈
 次数:0 C:密斯凡德罗
 次数:0 D:安藤忠雄
我的选择:A
题目2:普法战争的时候被俘的法国皇帝是？
次数:1A:拿破仑一世
 次数:0 B:路易十三
 次数:0 C:路易十四
 次数:13 D:拿破仑三世
我的选择:D
题目3:什叶派之弧不包括哪个国家？
次数:6A:伊拉克
 次数:0 B:沙特
 次数:6 C:伊朗
 次数:4 D:叙利亚
我的选择:A
题目4:当温度升高时，氢氧化钙的溶解度会如何变化？
次数:0A:降低后再升高
 次数:8 B:降低
 次数:30 C:升高
 次数:0 D:不变
我的选择:C
题目1:腾讯的外文名称是？
次数:0A:tengxun
 次数:3 B:tencent
 次数:0 C:txun
 次数:0 D:tengx
我的选择:B
题目2:2012年伦敦奥运会中，我国哪位男子运动员在竞走项目中获得了冠军？
次数:1A:孙杨
 次数:2 B:陈定
 次数:0 C:姚明
 次数:0 D:邹市明
我的选择:B
题目3:发现元素周期表的科学家是？
次数:0A:拉布拉斯
 次数:11 B:门捷列夫
 次数:0 C:盖斯
 次数:3 D:泡利
我的选择:B
题目4:「戊戌变法」发生在哪一年？
次数:0A:1888
 次数:0 B:1809
 次数:0 C:1908
 次数:11 D:1898
我的选择:D
题目4:电视剧《三国演义》中，未参与「桃园三结义」的是？
次数:6A:关羽
 次数:0 B:赵云
 次数:9 C:张飞
 次数:9 D:刘备
我的选择:C
题目4:电视剧《三国演义》中，未参与「桃园三结义」的是？
次数:6A:关羽
 次数:0 B:赵云
 次数:9 C:张飞
 次数:9 D:刘备
我的选择:C
题目4:电视剧《三国演义》中，未参与「桃园三结义」的是？
次数:6A:关羽
 次数:0 B:赵云
 次数:9 C:张飞
 次数:9 D:刘备
我的选择:C
题目4:电视剧《三国演义》中，未参与「桃园三结义」的是？
次数:6A:关羽
 次数:0 B:赵云
 次数:9 C:张飞
 次数:9 D:刘备
我的选择:C
题目4:电视剧《三国演义》中，未参与「桃园三结义」的是？
次数:6A:关羽
 次数:0 B:赵云
 次数:9 C:张飞
 次数:9 D:刘备
我的选择:C
正确答案:B
题目4:电视剧《三国演义》中，未参与「桃园三结义」的是？
次数:6A:关羽
 次数:0 B:赵云
 次数:9 C:张飞
 次数:9 D:刘备
我的选择:C
题目4:电视剧《三国演义》中，未参与「桃园三结义」的是？
次数:6A:关羽
 次数:0 B:赵云
 次数:9 C:张飞
 次数:9 D:刘备
我的选择:C
题目4:电视剧《三国演义》中，未参与「桃园三结义」的是？
次数:6A:关羽
 次数:0 B:赵云
 次数:9 C:张飞
 次数:9 D:刘备
我的选择:C
题目4:电视剧《三国演义》中，未参与「桃园三结义」的是？
次数:6A:关羽
 次数:0 B:赵云
 次数:9 C:张飞
 次数:9 D:刘备
我的选择:C
题目4:电视剧《三国演义》中，未参与「桃园三结义」的是？
次数:6A:关羽
 次数:0 B:赵云
 次数:9 C:张飞
 次数:9 D:刘备
我的选择:C
题目4:电视剧《三国演义》中，未参与「桃园三结义」的是？
次数:6A:关羽
 次数:0 B:赵云
 次数:9 C:张飞
 次数:9 D:刘备
我的选择:C
题目4:电视剧《三国演义》中，未参与「桃园三结义」的是？
次数:6A:关羽
 次数:0 B:赵云
 次数:9 C:张飞
 次数:9 D:刘备
我的选择:C
题目4:电视剧《三国演义》中，未参与「桃园三结义」的是？
次数:6A:关羽
 次数:0 B:赵云
 次数:9 C:张飞
 次数:9 D:刘备
我的选择:C
题目4:电视剧《三国演义》中，未参与「桃园三结义」的是？
次数:6A:关羽
 次数:0 B:赵云
 次数:9 C:张飞
 次数:9 D:刘备
我的选择:C
题目4:电视剧《三国演义》中，未参与「桃园三结义」的是？
次数:6A:关羽
 次数:0 B:赵云
 次数:9 C:张飞
 次数:9 D:刘备
我的选择:C
题目4:电视剧《三国演义》中，未参与「桃园三结义」的是？
次数:6A:关羽
 次数:0 B:赵云
 次数:9 C:张飞
 次数:9 D:刘备
我的选择:C
题目1:商业银行的同业拆借，期限最长不得超过多长时间？
次数:5A:4个月
 次数:0 B:2个月
 次数:0 C:5个月
 次数:1 D:3个月
我的选择:A
正确答案:A
题目2:《火影忍者》中，下列不属于晓组织成员的是？
次数:0A:自来也
 次数:2 B:干柿鬼鲛
 次数:6 C:迪达拉
 次数:3 D:宇智波鼬
我的选择:C
正确答案:A
题目3:《义勇军进行曲》的作词者是？
次数:0A:巴金
 次数:12 B:田汉
 次数:0 C:冼星海
 次数:17 D:聂耳
我的选择:D
正确答案:B
题目4:清朝时期镇南关大捷打败的是哪个国家？
次数:0A:西班牙
 次数:1 B:英国
 次数:2 C:越南
 次数:5 D:法国
我的选择:D
正确答案:D
题目5:恐龙兴盛时期没有哪种植物？
次数:0A:蕨类植物
 次数:0 B:被子植物
 次数:0 C:裸子植物
 次数:0 D:绿色植物
我的选择:C
正确答案:B
题目1:我国将举办哪年的冬季奥运会？
次数:16A:2022
 次数:2 B:2026
 次数:0 C:2030
 次数:3 D:2018
我的选择:A
正确答案:A
题目2:《红楼梦中》「心比比干多一窍，病如西子胜三分」指的是？
次数:0A:秦可卿
 次数:0 B:晴雯
 次数:10 C:林黛玉
 次数:0 D:薛宝钗
我的选择:C
正确答案:C
题目3:截止到2016年第二季度，微信已经覆盖中国百分之多少以上的智能手机？
次数:8A:86
 次数:1 B:94
 次数:5 C:80
 次数:3 D:79
我的选择:A
正确答案:B
题目4:下列哪种情况下，光的传播速率最快的是？
次数:6A:空气
 次数:3 B:玻璃
 次数:11 C:真空
 次数:3 D:水
我的选择:C
正确答案:C
题目5:大众汽车的创始人是？
次数:10A:保时捷
 次数:0 B:答众
 次数:0 C:费德勒
 次数:0 D:克林顿
我的选择:A
正确答案:A
题目1:微信中界面、按钮的主要颜色是？
次数:0A:黄色
 次数:0 B:橙色
 次数:4 C:绿色
 次数:0 D:蓝色
我的选择:C
题目1:微信中界面、按钮的主要颜色是？
次数:0A:黄色
 次数:0 B:橙色
 次数:4 C:绿色
 次数:0 D:蓝色
我的选择:C
题目1:「夫妻本是同林鸟」的下一句是?
次数:0A:好聚好散
 次数:0 B:床头吵架床尾合
 次数:8 C:大难临头各自飞
 次数:0 D:一拍两散
我的选择:C
题目5:电视剧《军师联盟》中，司马懿的扮演者是？
次数:0A:张永新
 次数:0 B:李晨
 次数:4 C:于和伟
 次数:5 D:吴秀波
我的选择:D
正确答案:A
题目1:金拱门（中国）有限公司2017年10月12日更名前名为？
次数:0A:德克士
 次数:0 B:华莱士
 次数:1 C:肯德基
 次数:38 D:麦当劳
我的选择:D
正确答案:D
题目2:著名的「美国篮球职业联赛」简称是？
次数:1A:CBA
 次数:0 B:NFL
 次数:0 C:SKL
 次数:16 D:NBA
我的选择:D
正确答案:D
题目3:电视剧《甄嬛传》的导演是？
次数:0A:李小龙
 次数:0 B:叶森森
 次数:0 C:史泰龙
 次数:14 D:郑晓龙
我的选择:D
正确答案:D
题目4:「蝙蝠」属于动物中的哪一类？
次数:7A:鸟类
 次数:0 B:爬行类
 次数:4 C:昆虫
 次数:2 D:哺乳动物
我的选择:A
正确答案:D
题目5:「东风不与周郎便，铜雀春深锁二乔」中涉及到的战役是？
次数:0A:长平之战
 次数:7 B:赤壁之战
 次数:0 C:官渡之战
 次数:0 D:淝水之战
我的选择:B
正确答案:D
题目1:被称为「天下第一行书」的《兰亭序》是我国哪位书法家的作品？
次数:1A:苏轼
 次数:17 B:王羲之
 次数:0 C:黄庭坚
 次数:2 D:颜真卿
我的选择:B
正确答案:B
题目2:西汉文学成就中，最为突出的是？
次数:2A:赋和乐府诗
 次数:0 B:散文、诗歌
 次数:0 C:小传、传奇
 次数:1 D:戏剧、传记
我的选择:A
正确答案:B
题目3:网络跟帖中，第一个回帖的人常被称为？
次数:0A:板凳
 次数:21 B:沙发
 次数:0 C:楼主
 次数:0 D:粉丝
我的选择:B
正确答案:A
题目4:「雄兔脚扑朔，雌兔眼迷离，双兔傍地走」的下一句是？
次数:3A:安能辨我是雄雌
 次数:0 B:安能辨他是雄雌
 次数:0 C:安能辨你是雄雌
 次数:0 D:安能辨兔是雄雌
我的选择:A
正确答案:B
题目5:地球同步轨道卫星的运行周期是？
次数:3A:24小时
 次数:0 B:12小时
 次数:0 C:1.5小时
 次数:0 D:36小时
我的选择:A
正确答案:A
题目1:体检项目中「验血」前应做的是？
次数:0A:饮水
 次数:0 B:吃饭
 次数:0 C:空腹
 次数:0 D:憋尿
我的选择:A
题目5:豫是哪个省份的简称？
次数:3A:河北
 次数:0 B:陕西
 次数:16 C:河南
 次数:1 D:山西
我的选择:C
正确答案:C
题目1:我国股市中，股票涨停板时的上涨幅度是？
次数:254A:5%
 次数:0 B:15%
 次数:15 C:10%
 次数:0 D:20%
我的选择:A
正确答案:C
题目2:下列哪种动物是卵生？
次数:2A:袋鼠
 次数:2 B:鸭嘴兽
 次数:0 C:羚羊
 次数:0 D:长颈鹿
我的选择:A
正确答案:B
题目3:「毛血旺」属于传统八大菜系中哪个菜系？
次数:6A:鲁菜
 次数:0 B:淮扬菜
 次数:3 C:川菜
 次数:6 D:粤菜
我的选择:A
正确答案:C
题目4:相同周长的下列图形中，哪个图形的面积最大？
次数:6A:长方形
 次数:5 B:圆形
 次数:18 C:正方形
 次数:1 D:三角形
我的选择:C
正确答案:B
题目5:汉武帝为整顿币制而发行了哪种钱币流通了700余年？
次数:1A:四铢半两
 次数:0 B:大泉五千
 次数:5 C:五铢钱
 次数:0 D:古泉五十珍
我的选择:C
正确答案:C
题目1:2017年欧洲金球奖是由哪位球员获得？
次数:0A:内玛尔
 次数:0 B:伊布
 次数:1 C:C罗
 次数:4 D:梅西
我的选择:D
正确答案:C
题目2:「山川之美」的下一句是？
次数:0A:天山共色
 次数:0 B:有蕡其实
 次数:0 C:古来共谈
 次数:0 D:任意东西
我的选择:D
正确答案:C
题目3:世界第一条汽车生产流水线在哪个国家？
次数:0A:德国
 次数:0 B:英国
 次数:0 C:法国
 次数:8 D:美国
我的选择:D
正确答案:D
题目4:歌曲《可惜我是水瓶座》、《小城大事》是哪位女歌手的作品？
次数:0A:张惠妹
 次数:0 B:辛晓琪
 次数:0 C:萧亚轩
 次数:12 D:杨千嬅
我的选择:D
正确答案:D
题目5:《四库全书》的「四库」是指？
次数:0A:经、诗、子、集
 次数:0 B:经、史、颂、集
 次数:0 C:礼、史、子、集
 次数:6 D:经、史、子、集
我的选择:D
正确答案:D
题目1:以手机制造而闻名世界的诺基亚公司最早从事的是哪种行业？
次数:3A:造纸
 次数:0 B:汽修
 次数:0 C:音箱
 次数:0 D:玩具
我的选择:A
正确答案:A
题目2:三江并流不包括下列哪条江？
次数:14A:怒江
 次数:0 B:努江
 次数:12 C:金沙江
 次数:12 D:澜沧江
我的选择:A
正确答案:B
题目3:诗句「连峰去天不盈尺」的下一句是？
次数:7A:枯松倒挂倚绝壁
 次数:0 B:可以横绝峨眉巅
 次数:3 C:砯崖转石万壑雷
 次数:0 D:以手抚膺坐长叹
我的选择:A
正确答案:A
题目4:以下哪个星座不是土相星座？
次数:2A:天蝎座
 次数:4 B:摩羯座
 次数:4 C:金牛座
 次数:3 D:处女座
我的选择:B
正确答案:A
题目5:「多情自古空余恨」的下一句是？
次数:1A:天长地久有时尽
 次数:10 B:此恨绵绵无绝期
 次数:11 C:好梦由来最易醒
 次数:0 D:道是无情却有情
我的选择:C
正确答案:C
题目1:中国古代隋朝的开国皇帝是？
次数:0A:杨玄
 次数:15 B:杨坚
 次数:0 C:杨广
 次数:3 D:杨忠
我的选择:B
正确答案:B
题目2:我国陆地最低点是？
次数:1A:四川盆地
 次数:4 B:艾丁湖
 次数:0 C:鄱阳湖
 次数:1 D:准格尔盆地
我的选择:B
正确答案:B
题目3:下列不属于首都城市的是？
次数:0A:巴塞罗那
 次数:1 B:巴黎
 次数:0 C:布宜诺斯艾利斯
 次数:0 D:柏林
我的选择:B
正确答案:A
题目4:「千金散尽还复来」的上一句是？
次数:4A:莫使金樽空对月
 次数:13 B:天生我材必有用
 次数:0 C:天生我才必有用
 次数:1 D:烹羊宰牛且为乐
我的选择:B
正确答案:B
题目5:网络神曲《千本樱》的作者是？
次数:0A:黑兔D
 次数:0 B:黑兔N
 次数:0 C:黑兔S
 次数:0 D:黑兔P
我的选择:C
正确答案:D
题目1:中国「天眼」射电望远镜（FAST）位于哪个省份？
次数:0A:云南
 次数:0 B:四川
 次数:0 C:湖南
 次数:6 D:贵州
我的选择:D
正确答案:D
题目2:亚太经合组织的英文简称是？
次数:10A:APEC
 次数:0 B:APCE
 次数:0 C:AEPC
 次数:0 D:ACPE
我的选择:A
正确答案:A
题目3:被列入「世界遗产名录」的龙门石窟在中国哪个地方？
次数:0A:洛阳
 次数:0 B:太原
 次数:0 C:大同
 次数:5 D:敦煌
我的选择:D
正确答案:A
题目4:除林则徐以外，曾受清政府派遣，收复新疆的清朝将领是？
次数:1A:左宗棠
 次数:1 B:邓世昌
 次数:0 C:曾国藩
 次数:0 D:张之洞
我的选择:A
正确答案:A
题目5:下列不属于「波罗的海三国」的是？
次数:7A:拉脱维亚
 次数:7 B:立陶宛
 次数:0 C:希腊
 次数:5 D:爱沙尼亚
我的选择:A
正确答案:C
题目1:河南越调名家谁有「活诸葛」的美称？
次数:0A:申秀梅
 次数:0 B:申小梅
 次数:0 C:申凤梅
 次数:0 D:小凤梅
我的选择:C
正确答案:C
题目2:「三个臭皮匠，胜过诸葛亮」中的「皮匠」指的是？
次数:0A:校尉
 次数:40 B:皮匠
 次数:0 C:屯长
 次数:0 D:禆将
我的选择:B
正确答案:D
题目3:《三国演义》中，「掷杯戏曹操」的人是？
次数:16A:左慈
 次数:0 B:杨高
 次数:0 C:严颜
 次数:4 D:张辽
我的选择:A
正确答案:A
题目4:《新世纪福音战士》中，驾驶零号机的是？
次数:3A:绫波丽
 次数:0 B:明日香
 次数:0 C:绫波零
 次数:1 D:薰
我的选择:A
正确答案:A
题目5:下列《水浒传》中人物，谁不是108将之一？
次数:1A:关胜
 次数:3 B:晁盖
 次数:0 C:王英
 次数:0 D:宋清
我的选择:B
正确答案:B
题目1:《资治通鉴》是由谁主编？
次数:0A:司马相如
 次数:3 B:司马迁
 次数:0 C:司马懿
 次数:14 D:司马光
我的选择:D
正确答案:D
题目2:「夕阳无限好」的下一句是？
次数:11A:只是近黄昏
 次数:0 B:曲项向天歌
 次数:0 C:低头思故乡
 次数:0 D:自挂东南枝
我的选择:A
正确答案:A
题目3:我国第一颗人造地球卫星是哪年发射成功的？
次数:0A:1969年
 次数:0 B:1972年
 次数:0 C:1971年
 次数:10 D:1970年
我的选择:D
正确答案:D
题目4:西方近代军事理论经典之作《战争论》的作者是？
次数:0A:伏尔泰
 次数:0 B:卢梭
 次数:15 C:克劳塞维茨
 次数:0 D:东条英机
我的选择:C
正确答案:C
题目5:「八王之乱」中下列不属于「八王」之一的是？
次数:5A:司马颙
 次数:4 B:司马亮
 次数:2 C:司马伦
 次数:1 D:司马孚
我的选择:A
正确答案:D
题目1:伟大的雕塑家「米开朗基罗」的国籍是？
次数:1A:希腊
 次数:7 B:意大利
 次数:0 C:英国
 次数:5 D:法国
我的选择:B
正确答案:B
题目2:开国十大元帅中第四位是？
次数:5A:聂荣臻
 次数:7 B:刘伯承
 次数:6 C:徐向前
 次数:5 D:贺龙
我的选择:B
正确答案:B
题目3:「日照香炉生紫烟，遥看瀑布挂前川」诗中所说「香炉」指的是？
次数:0A:庐山寺香炉
 次数:0 B:庐山香炉峰
 次数:0 C:晚霞
 次数:0 D:形似香炉的烟雾
我的选择:C
正确答案:B
题目4:被称为「世界油阀」的地区是？
次数:20A:霍尔木兹海峡
 次数:3 B:苏伊士运河
 次数:5 C:马六甲海峡
 次数:0 D:曼德海峡
我的选择:A
正确答案:A
题目5:《火影忍者》中，晓组织中的赤沙之蝎原本是哪个国家的忍者？
次数:0A:土之国
 次数:1 B:水之国
 次数:1 C:火之国
 次数:0 D:风之国 
我的选择:B
正确答案:D
题目1:军机处是下面哪个皇帝设立的？
次数:12A:雍正
 次数:2 B:乾隆
 次数:0 C:康熙
 次数:1 D:顺治
我的选择:A
正确答案:A
题目2:红军长征的开始时间是？
次数:8A:1936
 次数:16 B:1934
 次数:3 C:1933
 次数:0 D:1926
我的选择:B
正确答案:B
题目3:马克思主义创始人卡尔·马克思的去世时间是？
次数:6A:1883年
 次数:0 B:1783年
 次数:0 C:1833年
 次数:0 D:1873年
我的选择:A
正确答案:A
题目4:因抗击匈奴屡立战功而得名「飞将军」的人是？
次数:25A:李广
 次数:0 B:胡宗宪
 次数:0 C:冉闵
 次数:0 D:养由基
我的选择:A
正确答案:A
题目5:「博浪沙一击」典故中，刺杀秦始皇的是？
次数:1A:荆轲
 次数:0 B:高渐离
 次数:11 C:张良
 次数:0 D:樊哙
我的选择:C
正确答案:C
题目1:暴雪娱乐出品的游戏《守望先锋》中来自中国的英雄是下列哪一位？
次数:0A:死神
 次数:2 B:小美
 次数:1 C:猎空
 次数:1 D:半藏
我的选择:B
正确答案:B
题目2:「水能载舟，亦能覆舟」是谁所说？
次数:9A:荀子
 次数:0 B:程咬金
 次数:4 C:唐太宗
 次数:0 D:武则天
我的选择:A
正确答案:A
题目3:被称为「光纤之父」的是？
次数:0A:朱棣文
 次数:8 B:贝尔
 次数:7 C:高锟
 次数:0 D:茨沃里金
我的选择:B
正确答案:C
题目4:全彩印刷四色CMYK中，M代表什么颜色？
次数:3A:黄色
 次数:16 B:黑色
 次数:4 C:青色
 次数:3 D:品红
我的选择:B
正确答案:D
题目5:被誉为「印度洋上的一滴眼泪」的国家是？
次数:0A:泰国
 次数:16 B:斯里兰卡
 次数:1 C:马尔代夫
 次数:30 D:印度
我的选择:D
正确答案:B
题目1:《三国演义》中刘备的第一任军事是？
次数:9A:徐庶
 次数:0 B:庞统
 次数:0 C:法正
 次数:5 D:诸葛亮
我的选择:A
正确答案:A
题目2:下列哪个单词不表达「哭」的意思？
次数:0A:weep
 次数:0 B:cry
 次数:0 C:laugh
 次数:0 D:sob
我的选择:A
正确答案:C
题目3:《雷神3》中为雷神的锤子被谁所捏碎？
次数:5A:海拉
 次数:0 B:灭霸
 次数:1 C:洛基
 次数:0 D:拉登
我的选择:A
正确答案:A
题目4:我国「全运会」每几年举办一次？
次数:0A:2年
 次数:2 B:1年
 次数:2 C:3年
 次数:3 D:4年
我的选择:D
正确答案:D
题目5:中国第一所现代大学北洋大学现今的名称是？
次数:0A:清华大学
 次数:0 B:湖南大学
 次数:0 C:北京大学
 次数:4 D:天津大学
我的选择:D
正确答案:D
题目1:连通太平洋和印度洋的海峡是？
次数:0A:土耳其海峡
 次数:2 B:马六甲海峡
 次数:0 C:白令海峡
 次数:0 D:直布罗陀海峡
我的选择:B
正确答案:B
题目2:代表作是《繁星 春水》《往事》《南归》的作家是？
次数:0A:龙应台
 次数:0 B:席慕容
 次数:3 C:谢婉莹
 次数:0 D:毕淑敏
我的选择:C
题目1:清代著名词人纳兰性德字（）？
次数:0A:若瑞
 次数:14 B:容若
 次数:0 C:容渃
 次数:0 D:若容
我的选择:B
正确答案:C
题目2:《魔兽世界》中幽暗城的领袖是？
次数:2A:萨尔
 次数:0 B:沃金
 次数:1 C:希尔瓦娜斯
 次数:0 D:吉安娜
我的选择:A
正确答案:B
题目3:现代军事火箭最初是由哪个国家发明的？
次数:0A:俄罗斯
 次数:3 B:中国
 次数:9 C:德国
 次数:10 D:美国
我的选择:D
正确答案:C
题目4:别称「海芋百合」，埃塞俄比亚的国花是什么？
次数:0A:金合欢
 次数:0 B:铃兰
 次数:10 C:马蹄莲
 次数:0 D:夹竹桃
我的选择:C
正确答案:C
题目5:中国医师节是每年的几月几日？
次数:0A:8月20
 次数:0 B:8月18
 次数:0 C:8月21
 次数:2 D:8月19
我的选择:D
正确答案:C
题目1:中国现代长篇小说《子夜》是哪位作家的作品？
次数:0A:老舍
 次数:9 B:鲁迅
 次数:0 C:茅盾
 次数:0 D:巴金
我的选择:B
正确答案:D
题目2:「（   ）之野产异蛇，黑质而白章」，括号中表示的地名是？
次数:0A:冀州
 次数:0 B:株州
 次数:17 C:永州
 次数:0 D:瓜州
我的选择:C
正确答案:C
题目3:「别人笑我太疯癫，我笑他人看不穿」出自哪位文人之口？
次数:0A:百晓生
 次数:0 B:李白
 次数:6 C:唐伯虎
 次数:0 D:韩寒
我的选择:C
正确答案:C
题目4:以「三部曲」套装闻名的倩碧（Clinique）是哪个国家的护肤品牌？
次数:0A:中国
 次数:0 B:日本
 次数:8 C:美国
 次数:0 D:德国
我的选择:C
正确答案:C
题目5:电影《少林寺》中，「秃鹰」一角是由哪位经常出演反派角色的著名演员？
次数:0A:龙方
 次数:0 B:程东
 次数:0 C:林国斌
 次数:12 D:计春华
我的选择:D
正确答案:C
题目1:我国第一部「语录体」著作是？
次数:18A:论语
 次数:0 B:世说新语
 次数:0 C:尔雅
 次数:2 D:诗经
我的选择:A
正确答案:D
题目2:世界上平均海拔最低的国家是？
次数:0A:新西兰
 次数:9 B:荷兰
 次数:0 C:比利时
 次数:0 D:丹麦
我的选择:B
正确答案:A
题目3:我们通常所说的三七粉是三七的哪部分打成的粉？
次数:0A:果实
 次数:2 B:主根
 次数:0 C:茎叶
 次数:0 D:花粉
我的选择:B
正确答案:B
题目4:「冬天来了，春天还会远么」这句话自英国哪位作家？
次数:0A:普斯金
 次数:0 B:雨果
 次数:0 C:拜伦
 次数:13 D:雪莱
我的选择:D
正确答案:B
题目5:曼谷有几座国际机场？
次数:755A:3
 次数:1071 B:1
 次数:850 C:2
 次数:527 D:4
我的选择:B
正确答案:D
题目1:在希腊神话中主司艺术和科学的神是？
次数:0A:赫拉
 次数:0 B:阿尔忒弥斯
 次数:23 C:缪斯
 次数:0 D:阿芙洛狄特
我的选择:C
正确答案:C
题目2:经常被用来辨别方向的北极星是属于哪个星座的？
次数:0A:天琴座
 次数:2 B:小熊座
 次数:0 C:人马座
 次数:0 D:仙后座
我的选择:B
正确答案:C
题目3:「甘露之变」是在哪位皇帝在位时期发生的历史事件？
次数:1A:唐敬宗
 次数:0 B:唐宣宗
 次数:7 C:唐文宗
 次数:0 D:唐武宗
我的选择:C
正确答案:B
题目4:X线的本质是一种？
次数:0A:能量波
 次数:4 B:电磁波
 次数:20 C:射线
 次数:0 D:光线
我的选择:C
正确答案:C
题目5:《三国演义》「草船借箭」典故中诸葛亮曾向哪位历史人物借船？
次数:14A:周瑜
 次数:6 B:曹操
 次数:1 C:鲁肃
 次数:0 D:孙权
我的选择:A
正确答案:B
题目1:中国最初开设的四个经济特区不包括下列哪一个？
次数:13A:厦门
 次数:0 B:大连
 次数:13 C:深圳
 次数:10 D:珠海
我的选择:A
正确答案:C
题目2:小说《三国演义》中，在讨伐董卓的大军中众人推举为「盟主」的是？
次数:9A:曹操
 次数:9 B:袁绍
 次数:0 C:孙坚
 次数:2 D:刘备
我的选择:A
正确答案:B
题目3:中国第一届证监会主席是？
次数:1A:周正庆
 次数:3 B:周小川
 次数:2 C:尚福林
 次数:2 D:刘鸿儒
我的选择:B
正确答案:B
题目4:「蓟州」属于哪个省？
次数:1A:湖北
 次数:1 B:河北
 次数:0 C:河南
 次数:1 D:天津
我的选择:A
正确答案:D
题目5:《三国演义》「草船借箭」典故中诸葛亮曾向哪位历史人物借船？
次数:1A:鲁肃
 次数:14 B:周瑜
 次数:0 C:孙权
 次数:6 D:曹操
我的选择:B
正确答案:D
题目1:罗马西斯廷教堂的大型宗教壁画《创世纪》是哪位画家的作品？
次数:12A:米开朗基罗
 次数:0 B:达.芬奇
 次数:0 C:马萨乔
 次数:1 D:拉斐尔
我的选择:A
正确答案:A
题目2:时尚快消品牌「ZARA」是哪个国家的品牌？
次数:0A:乌克兰
 次数:0 B:巴拉圭
 次数:17 C:西班牙
 次数:0 D:意大利
我的选择:C
正确答案:A
题目3:「品茗」是对哪种行为的雅称？
次数:0A:洗脚
 次数:0 B:洗头
 次数:0 C:吃饭
 次数:1 D:饮茶
我的选择:D
正确答案:C
题目4:「五岳」中，海拔最高的山脉是？
次数:7A:西岳华山
 次数:6 B:中岳嵩山
 次数:7 C:东岳泰山
 次数:7 D:北岳恒山
我的选择:A
正确答案:D
题目5:二胡乐曲《二泉映月》的作曲者是？
次数:10A:华彦钧
 次数:0 B:聂耳
 次数:0 C:刘天华
 次数:0 D:洗星海
我的选择:A
正确答案:A
题目1:「靖难之役」发生在哪个朝代？
次数:0A:宋朝
 次数:0 B:唐朝
 次数:3 C:明朝
 次数:1 D:清朝
我的选择:C
正确答案:A
题目2:波兰的首都是哪个城市？
次数:1A:新德里
 次数:16 B:华沙
 次数:0 C:卢布林
 次数:0 D:马德里
我的选择:B
正确答案:C
题目3:地球的固体分层中，哪层主要由金属构成？
次数:14A:地壳
 次数:7 B:地幔
 次数:6 C:地核
 次数:0 D:地表
我的选择:A
正确答案:B
题目4:「葡萄美酒夜光杯，欲饮琵琶马上催」这是哪位诗人的作品？
次数:0A:王勃
 次数:0 B:孟浩然
 次数:0 C:王之涣
 次数:4 D:王翰
我的选择:D
正确答案:C
题目5:陆游《示儿》诗中「死去元知万事空」的下一句是？
次数:0A:但见九州悲不同
 次数:0 B:但悲不见同九州
 次数:0 C:但见九州不同悲
 次数:18 D:但悲不见九州同
我的选择:A
正确答案:D
题目1:甘肃省的卫星发射中心具体位于哪一地区？
次数:36A:酒泉
 次数:0 B:酒皋
 次数:0 C:西泉
 次数:0 D:洒泉
我的选择:A
正确答案:D
题目2:NBA球星、小前锋罗尔·邓的国籍是哪个欧洲国家？
次数:0A:匈牙利
 次数:0 B:葡萄牙
 次数:1 C:法国
 次数:9 D:英国
我的选择:D
正确答案:A
题目3:NBA中，主场位于萨克拉门托的是哪支球队？
次数:0A:火箭队
 次数:1 B:76人队
 次数:7 C:国王队
 次数:0 D:雷霆队
我的选择:C
正确答案:D
题目4:「十二生肖」系统成型最开始于哪一历史时期？
次数:3A:商
 次数:1 B:周
 次数:0 C:唐
 次数:0 D:先秦
我的选择:A
正确答案:C
题目5:蒙古语含义是「弓箭手」的内蒙古大草原叫什么名字？
次数:0A:鄂尔多斯大草原
 次数:0 B:锡林郭勒大草原
 次数:0 C:科尔沁大草原
 次数:0 D:呼伦贝尔大草原
我的选择:A
正确答案:D
题目1:曾巩是哪个朝代的人？
次数:0A:明
 次数:10 B:唐
 次数:33 C:宋
 次数:3 D:元
我的选择:C
正确答案:C
题目2:电影《赤壁》金城武饰演的是哪位谋士？
次数:0A:庞统
 次数:7 B:诸葛亮
 次数:0 C:司马懿
 次数:3 D:周瑜
我的选择:B
正确答案:C
题目3:在清末八国联军侵华中没有哪国？
次数:2A:奥匈帝国
 次数:2 B:日本
 次数:0 C:俄国
 次数:0 D:澳大利亚
我的选择:A
正确答案:B
题目4:地球上最大的生态系统是什么？
次数:0A:陆地生态系统
 次数:26 B:生物圈
 次数:0 C:森林生态系统
 次数:4 D:海洋生态系统
我的选择:B
正确答案:D
题目5:下列属于《水浒传》中梁山五虎将的人物是？
次数:1A:杨志
 次数:1 B:武松
 次数:5 C:董平
 次数:1 D:鲁智深
我的选择:C
正确答案:B
题目1:太阳与地球之间的距离平均为多少万公里？
次数:0A:14968万公里
 次数:0 B:14965万公里
 次数:0 C:14978万公里
 次数:0 D:14960万公里
我的选择:B
正确答案:C
题目2:细胞中「原生质层」由几部分组成？
次数:0A:二
 次数:8 B:一
 次数:0 C:根本没这东西
 次数:1 D:三
我的选择:B
正确答案:D
题目3:汉武帝刘彻成为太子前曾被封为什么王？
次数:0A:济北王
 次数:6 B:胶东王
 次数:0 C:淮南王
 次数:0 D:淄川王
我的选择:B
正确答案:D
题目4:下列不属于「宋四家」的书法家是？
次数:6A:黄庭坚
 次数:9 B:蔡襄
 次数:1 C:王羲之
 次数:8 D:米芾
我的选择:B
正确答案:B
题目5:《荀子·劝学》中名句「故木受绳则直」的下一句是？
次数:0A:福莫长于无祸
 次数:0 B:其质非不美也
 次数:10 C:金就砺则利
 次数:0 D:物各从其类也
我的选择:C
正确答案:C
题目1:下面哪一句诗是白居易所写的？
次数:0A:绿杨阴里白沙堤
 次数:0 B:不教胡马度阴山
 次数:0 C:为有暗香来
 次数:0 D:明月来相照
我的选择:D
正确答案:C
题目2:《红楼梦》中林黛玉的父亲曾在科举中取得了怎样的名次？
次数:0A:榜眼
 次数:0 B:进士
 次数:0 C:状元
 次数:3 D:探花
我的选择:D
正确答案:A
题目3:哪种传统工艺列中国四大名锦之首，有「寸锦寸金」之称？
次数:3A:蜀锦
 次数:3 B:壮锦
 次数:25 C:云锦
 次数:3 D:宋锦
我的选择:C
正确答案:D
题目4:第一艘不属于美国海军的核动力航空母舰是？
次数:2A:戴高乐号
 次数:0 B:杜鲁门号
 次数:0 C:雷根号
 次数:0 D:林肯号
我的选择:A
正确答案:C
题目5:中国人民抗日战争纪念馆坐落于哪座历史文化名桥的桥畔？
次数:0A:安河桥
 次数:3 B:卢沟桥
 次数:0 C:赵州桥
 次数:0 D:广济桥
我的选择:B
正确答案:A
题目1:下列省份不是沿海省份的是？
次数:1A:安徽
 次数:3 B:山东
 次数:4 C:河北
 次数:3 D:浙江
我的选择:C
正确答案:B
题目2:「南京大屠杀死难者国家公祭日」日期是？
次数:0A:9月18日
 次数:6 B:12月13日
 次数:0 C:5月4日
 次数:0 D:7月7日
我的选择:B
正确答案:A
题目3:直角三角形，底边长为5厘米，高为4厘米，面积为多少平方分米呢？
次数:293A:1
 次数:0 B:0.1
 次数:0 C:0.01
 次数:35 D:10
我的选择:A
正确答案:B
题目4:下列哪部电影不是大卫·芬奇的作品？
次数:5A:搏击俱乐部
 次数:5 B:七宗罪
 次数:3 C:社交网络
 次数:0 D:落水狗
我的选择:D
正确答案:B
题目5:翡翠的产地不包括以下哪个国家？
次数:0A:危地马拉
 次数:3 B:日本
 次数:4 C:中国
 次数:22 D:缅甸
我的选择:A
正确答案:D
题目1:小说《鲁滨逊漂流记》中，鲁滨逊救下的野人叫？
次数:0A:星期一
 次数:0 B:星期六
 次数:13 C:星期五
 次数:0 D:星期天
我的选择:C
正确答案:C
题目2:拥有「红土之王」之称的男子网球运动员是？
次数:7A:纳达尔
 次数:0 B:张德培
 次数:7 C:费德勒
 次数:1 D:阿加西
我的选择:B
正确答案:C
题目3:夷陵之战是三国时期刘备发动的大规模战役，「夷陵」位于现在的哪个省？
次数:0A:江苏省
 次数:0 B:湖北省
 次数:0 C:安徽省
 次数:0 D:江西省
我的选择:B
正确答案:A
题目4:鲁迅的小说《故乡》中，「项带银圈，手捏一柄钢叉」的儿时玩伴是？
次数:0A:闰水
 次数:0 B:闰月
 次数:7 C:闰土
 次数:0 D:闰猹
我的选择:C
正确答案:B
题目5:「曼联教父」弗格森在哪一年开始执教曼联？
次数:0A:1985年
 次数:0 B:1990年
 次数:0 C:1987年
 次数:5 D:1986年
我的选择:D
正确答案:C
题目1:「哪个少女不怀春，哪个少男不钟情」出自歌德的哪部作品？
次数:0A:浮士德
 次数:0 B:恋人的情绪
 次数:5 C:少年维特之烦恼
 次数:0 D:同谋犯
我的选择:C
正确答案:D
题目2:下列哪一个奢侈珠宝品牌的历史最悠久？
次数:1A:施华洛世奇
 次数:0 B:蒂凡尼
 次数:4 C:卡地亚
 次数:1 D:宝嘉丽
我的选择:B
正确答案:C
题目3:沙漠之鹰的最大容弹量是？
次数:0A:7发
 次数:0 B:8发
 次数:0 C:6发
 次数:2 D:9发
我的选择:D
正确答案:B
题目4:俚语中「Tell me about it」有以下哪种意义？
次数:1A:可不是嘛
 次数:3 B:告诉我
 次数:0 C:你说呢
 次数:0 D:快跟我说说
我的选择:B
正确答案:D
题目5:世界上第一个以金融股票为主的证券交易所在哪个国家？
次数:12A:荷兰
 次数:1 B:英国
 次数:2 C:美国
 次数:2 D:日本
我的选择:A
正确答案:A
题目1:下列选项中哪个属于「天文长度单位」？
次数:0A:焦耳
 次数:7 B:秒差
 次数:0 C:库仑
 次数:0 D:法拉
我的选择:B
正确答案:A
题目2:江苏省「徐州」的古称是？
次数:1A:兖州
 次数:0 B:宿州
 次数:24 C:彭城
 次数:0 D:古彭
我的选择:C
正确答案:B
题目3:《红楼梦》中，刘姥姥进了大观园带的哪位孙子？
次数:0A:顺儿
 次数:4 B:板儿
 次数:0 C:富贵
 次数:0 D:庆生
我的选择:B
正确答案:C
题目4:血清与血浆相比差了哪种成分？
次数:3A:凝血因子
 次数:0 B:白蛋白
 次数:0 C:球蛋白
 次数:4 D:纤维蛋白原
我的选择:D
正确答案:B
题目5:东南亚诸国中，哪个国家未曾被外国殖民？
次数:4A:越南
 次数:4 B:缅甸
 次数:3 C:柬埔寨
 次数:9 D:泰国
我的选择:D
正确答案:D
题目1:地壳中含量排名第二的金属元素是？
次数:7A:钙
 次数:15 B:铁
 次数:11 C:铝
 次数:1 D:铜
我的选择:B
正确答案:D
题目2:《指环王》系列电影的导演是？
次数:0A:詹姆斯·卡梅隆
 次数:4 B:彼得·杰克逊
 次数:0 C:迈克尔贝
 次数:0 D:克里斯托弗·诺兰
我的选择:B
正确答案:B
题目3:下列国家和首都对应正确的是？
次数:0A:加拿大 蒙特利尔
 次数:0 B:新西兰  惠灵顿
 次数:0 C:澳大利亚  悉尼
 次数:0 D:意大利  米兰
我的选择:B
正确答案:B
题目4:「十八学士」指的是什么品种的花？
次数:0A:牡丹
 次数:0 B:菊花
 次数:10 C:茶花
 次数:0 D:梅花
我的选择:C
正确答案:B
题目5:以下不属于原核生物的是？
次数:10A:大肠杆菌
 次数:5 B:乳酸菌
 次数:2 C:脊髓灰质炎病毒
 次数:10 D:蓝藻
我的选择:A
正确答案:C
题目1:俗语「水始冰，地始冻。土气凝寒未至于拆」描述的是哪个节气？
次数:0A:白露
 次数:0 B:霜降
 次数:10 C:立冬
 次数:0 D:寒露
我的选择:C
正确答案:C
题目2:人体含量最多的元素是？
次数:21A:氧
 次数:12 B:碳
 次数:6 C:磷
 次数:11 D:水
我的选择:A
正确答案:C
题目3:作品《西决》、《南音》、《怀念小龙女》出自我国哪位现代女性作家之手？
次数:4A:笛安
 次数:0 B:慕容席
 次数:0 C:王安忆
 次数:0 D:毕淑敏
我的选择:A
正确答案:A
题目4:「世界三大短篇小说之王」不包括下列哪一位？
次数:16A:莫泊桑
 次数:3 B:欧亨利
 次数:0 C:马克·吐温
 次数:7 D:契诃夫
我的选择:C
正确答案:A
题目5:中国历史中被称为「武悼天王」的是？
次数:0A:李存孝
 次数:6 B:项羽
 次数:0 C:高长恭
 次数:24 D:冉闵
我的选择:D
正确答案:C
题目1:因人类活动而导致城市会比周边地区气温高的现象称为？
次数:0A:拉尼娜现象
 次数:0 B:温室效应
 次数:0 C:热岛现象
 次数:0 D:厄尔尼诺现象
我的选择:B
正确答案:D
题目2:NBA中，下面哪支球队不属于西南赛区？
次数:1A:萨克拉门托国王
 次数:4 B:达拉斯小牛
 次数:3 C:新奥尔良鹈鹕
 次数:5 D:孟菲斯灰熊
我的选择:D
正确答案:C
题目3:2011年，球队史上首次夺得NBA总冠军的球队是？
次数:1A:雷霆
 次数:0 B:火箭
 次数:4 C:热火
 次数:5 D:小牛
我的选择:B
正确答案:A
题目4:人力资源管理师的最高等级是？
次数:11A:三级
 次数:8 B:二级
 次数:9 C:四级
 次数:16 D:一级
我的选择:D
正确答案:D
题目5:巴拿马草帽是原产于哪个国家？
次数:4A:美国
 次数:10 B:巴拿马
 次数:0 C:印度尼西亚
 次数:1 D:厄瓜多尔
我的选择:C
正确答案:D
题目1:下列哪本书是英国作家查尔斯·狄更斯所著？
次数:0A:远离尘嚣
 次数:0 B:曼斯菲尔德庄园
 次数:0 C:人生的枷锁
 次数:14 D:双城记
我的选择:D
正确答案:D
题目2:广东省湛江市的旧称是？
次数:0A:粤西湾
 次数:3 B:北部湾
 次数:0 C:西南湾
 次数:10 D:广州湾
我的选择:D
正确答案:D
题目3:李白《陌上赠美人》「美人一笑褰珠箔」的下一句是？
次数:5A:遥指红楼是妾家
 次数:3 B:骏马骄行踏落花
 次数:3 C:垂鞭直拂五云车
 次数:0 D:鲤鱼风起芙蓉老
我的选择:D
正确答案:D
题目4:《格列佛游记》的作者是？
次数:28A:格列佛
 次数:15 B:乔纳森·斯威夫特
 次数:0 C:卡西米尔·法布尔
 次数:0 D:莎士比亚
我的选择:A
正确答案:A
题目5:中国人民解放军第一次裁军是在哪年？
次数:0A:1970
 次数:1 B:1990
 次数:8 C:1950
 次数:3 D:1980
我的选择:A
正确答案:B
题目1:中国第一个获得NBA总冠军戒指的是？
次数:7A:孙悦
 次数:2 B:姚明
 次数:2 C:易建联
 次数:18 D:巴特尔
我的选择:D
正确答案:C
题目2:《三国演义》中，被称为「水镜先生」的人的复姓是？
次数:0A:东方
 次数:20 B:司马
 次数:12 C:诸葛
 次数:0 D:欧阳
我的选择:B
正确答案:D
题目3:获得第89届奥斯卡最佳影片的是哪部电影？
次数:2A:爱乐之城
 次数:4 B:月光男孩
 次数:0 C:疯狂动物城
 次数:1 D:血战钢锯岭
我的选择:C
正确答案:B
题目4:灭亡北宋的是「金人」是什么民族？
次数:0A:蒙古族
 次数:0 B:党项族
 次数:11 C:女真族
 次数:0 D:契丹族
我的选择:C
正确答案:B
题目5:15世纪初，是由哪国人发现了南非的好望角？
次数:10A:葡萄牙
 次数:3 B:西班牙
 次数:4 C:荷兰
 次数:2 D:英国
我的选择:A
正确答案:C
题目1:三国时期名将赵子龙的故乡是？
次数:0A:河南省
 次数:0 B:湖南省
 次数:4 C:河北省
 次数:0 D:湖北省
我的选择:C
正确答案:A
题目2:通货紧缩时，通常不会出现哪种现象？
次数:0A:失业率降低
 次数:0 B:物价大幅上升
 次数:0 C:消费额增大
 次数:0 D:增加投资意愿
我的选择:B
正确答案:C
题目3:有中国「铜城」之称的最哪座城市？
次数:0A:铜仁
 次数:0 B:德兴
 次数:0 C:铜陵
 次数:2 D:白银
我的选择:D
正确答案:D
题目4:中国最北端的纬度是？
次数:2A:53度33分
 次数:0 B:54度28分
 次数:0 C:53度28分
 次数:0 D:54度31分
我的选择:A
正确答案:D
题目5:世界上最大的岛屿是哪里？
次数:0A:崇明岛
 次数:18 B:格陵兰岛
 次数:0 C:马尔代夫
 次数:0 D:海南岛
我的选择:B
正确答案:A
题目1:辞赋《凤求凰》的作者是？
次数:0A:李白
 次数:0 B:司马迁
 次数:0 C:杜甫
 次数:3 D:司马相如
我的选择:D
正确答案:B
题目2:中国清代历史中，科举制度是于何时废除正式退出历史舞台？
次数:4A:1905年
 次数:0 B:1902年
 次数:0 C:1911年
 次数:0 D:1898年
我的选择:A
正确答案:D
题目3:华氏温度与摄氏温度在什么时候数值等值？（选项单位为摄氏度）
次数:0A:零下40度
 次数:0 B:37度
 次数:1 C:零度
 次数:0 D:100度
我的选择:C
正确答案:A
题目4:下列材料中不属于塑料的是？
次数:0A:电木
 次数:0 B:氮化硅
 次数:0 C:有机玻璃
 次数:1 D:聚乙烯
我的选择:D
正确答案:A
题目5:世界最高峰的海拔约为多少米？
次数:0A:8878
 次数:1 B:8886
 次数:11 C:8844
 次数:0 D:8823
我的选择:C
正确答案:B
题目1:《三个火枪手》，《基督山伯爵》的作者是？
次数:3A:小仲马
 次数:0 B:高尔基
 次数:0 C:托尔斯泰
 次数:14 D:大仲马
我的选择:D
正确答案:C
题目2:中国四大美人中「杨贵妃」是哪位皇帝的宠妃？
次数:6A:唐玄宗
 次数:0 B:唐太宗
 次数:0 C:唐高宗
 次数:0 D:唐代宗
我的选择:A
正确答案:D
题目3:古本《庄子》「内篇」共包含几篇内容？
次数:148A:9
 次数:196 B:8
 次数:28 C:10
 次数:171 D:7
我的选择:B
正确答案:A
题目4:八路军隶属国民革命军那个集团军战斗序列？
次数:0A:第十四集团军
 次数:1 B:第十八集团军
 次数:0 C:第八集团军
 次数:0 D:第九集团军
我的选择:B
正确答案:D
题目5:《后汉书》是谁写的？
次数:13A:范晔
 次数:2 B:班固
 次数:0 C:班超
 次数:1 D:司马迁
我的选择:C
正确答案:B
题目1:哪种Rh阴性血最稀有？
次数:0A:Rh阴性AB型
 次数:0 B:Rh阴性O型
 次数:0 C:Rh阴性B型
 次数:0 D:Rh阴性A型
我的选择:D
正确答案:A
题目2:名著《封神演义》中，太乙真人给了哪吒混天绫和哪件法宝？
次数:12A:乾坤圈
 次数:4 B:火尖枪
 次数:0 C:火焰枪
 次数:6 D:风火轮
我的选择:C
正确答案:A
题目3:下列不属于「四史」的是？
次数:9A:汉书
 次数:6 B:三国志
 次数:5 C:史记
 次数:0 D:资治通鉴
我的选择:D
正确答案:A
题目4:第二代身份证中，号码后几位可以判断该公民性别？
次数:0A:第三位
 次数:2 B:第二位
 次数:0 C:第一位
 次数:0 D:第四位
我的选择:B
正确答案:D
题目5:英超一共多少支球队？
次数:2A:20支
 次数:0 B:18支
 次数:0 C:22支
 次数:0 D:25支
我的选择:A
正确答案:B
题目1:10以内的质数有几个？
次数:841A:3
 次数:1202 B:5
 次数:725 C:4
 次数:612 D:6
我的选择:B
正确答案:A
题目2:中国古代四大名著中不是成书在明代时期的是？
次数:6A:水浒传
 次数:9 B:西游记
 次数:9 C:三国演义
 次数:12 D:红楼梦
我的选择:D
正确答案:C
题目3:杨怡凭借哪部电视剧荣获2012年「万千星辉颁奖典礼」最佳女主角？
次数:3A:名媛望族
 次数:0 B:回到三国
 次数:2 C:宫心计
 次数:0 D:On Call 36小时
我的选择:A
正确答案:D
题目4:「王不过项，将不过李」中「项」是指项羽，「李」指的是？
次数:2A:李元霸
 次数:4 B:李存孝
 次数:0 C:李逵
 次数:3 D:李广
我的选择:C
正确答案:A
题目5:著有《海权论》的军事家是？
次数:0A:杜黑
 次数:0 B:冯特
 次数:1 C:拿破仑
 次数:6 D:马汉
我的选择:D
正确答案:B
题目1:「古稀之年」是指多少岁？
次数:2A:50岁
 次数:2 B:80岁
 次数:2 C:60岁
 次数:4 D:70岁
我的选择:D
正确答案:D
题目2:第一代iPhone的上市日期为？
次数:6A:07年6月29日
 次数:0 B:09年6月19日
 次数:1 C:08年7月11日
 次数:0 D:10年6月24日
我的选择:A
正确答案:D
题目3:「情天在补虽无术」的下一句是？
次数:0A:爱恨离别总有时
 次数:12 B:缺月重圆会有时
 次数:0 C:相逢何必曾相识
 次数:0 D:此爱绵绵无绝期
我的选择:B
正确答案:A
题目4:真核细胞与原核细胞的最大差异是？
次数:0A:有无细胞质
 次数:0 B:有无细胞膜
 次数:0 C:有无细胞壁
 次数:0 D:有无细胞核
我的选择:A
正确答案:B
题目5:被誉为「诗王」的是哪位诗人？
次数:7A:杜甫
 次数:1 B:王维
 次数:15 C:李白
 次数:1 D:白居易
我的选择:C
正确答案:D
题目1:抗日战争中「百团大战」的指挥者是？
次数:1A:陈毅
 次数:11 B:彭德怀
 次数:1 C:刘伯承
 次数:2 D:聂荣臻
我的选择:B
正确答案:D
题目2:下列哪种生物属于鱼类？
次数:1A:鳄鱼
 次数:2 B:海马
 次数:1 C:鲸鱼
 次数:0 D:娃娃鱼
我的选择:D
正确答案:B
题目3:心灵治愈小说《摆渡人》的作者克莱儿·麦克福尔是哪个国家的？
次数:0A:澳大利亚
 次数:0 B:法国
 次数:0 C:美国
 次数:3 D:英国
我的选择:D
正确答案:B
题目4:「程菲跳」是体操比赛哪个项目中以我国运动员名字命名的动作？
次数:0A:单杠
 次数:3 B:跳马
 次数:0 C:平衡木
 次数:0 D:双杠
我的选择:B
正确答案:D
题目5:中国人民武装警察部队的缩写是？
次数:0A:LAP
 次数:3 B:PAP
 次数:0 C:PLA
 次数:11 D:CAPF
我的选择:D
正确答案:B
题目1:楷书四大家「颜欧柳赵」中的「柳」指的是？
次数:0A:柳如是
 次数:0 B:柳宗元
 次数:0 C:柳永
 次数:6 D:柳公权
我的选择:D
正确答案:B
题目2:「我善养吾浩然之气」是谁说的？
次数:0A:老子
 次数:15 B:孟子
 次数:0 C:墨子
 次数:0 D:孔子
我的选择:B
正确答案:D
题目3:春秋时期，流亡在外十九年，最后回国即位成为春秋五霸之一的是？
次数:2A:楚庄王
 次数:2 B:齐桓公
 次数:8 C:晋文公
 次数:1 D:宋襄公
我的选择:C
正确答案:B
题目4:墨西哥的官方语言是？
次数:0A:葡萄牙语
 次数:13 B:西班牙语
 次数:0 C:墨西哥语
 次数:7 D:英语
我的选择:B
正确答案:C
题目5:为赞颂拿破仑所作的名曲《第三交响乐》是谁的作品？
次数:1A:肖邦
 次数:0 B:舒伯特
 次数:1 C:莫扎特
 次数:22 D:贝多芬
我的选择:B
正确答案:B
